如果沒有英國150多年的統治, 香港會像今天這麼繁榮嗎?

雖然是簡體文, 但好值得睇:

最鐘意佢有個comment 有一句:
因此，香港人不必感谢除自己外的任何人。

「香港今天的繁荣要感谢港人自己，这是港人的命运，香港的发展并不是英国人的本意，香港能发展是一系列历史的，国际的综合因素导致的结果，没有哪一个主体是怀着让香港繁荣这个意愿来主动的，有计划的来实现香港的繁荣。」